\addcontentsline{toc}{section}{СПИСОК ИСПОЛЬЗОВАННЫХ ИСТОЧНИКОВ}

\begin{thebibliography}{99}
	
	% --- Python и общее программирование ---
	\bibitem{python_lutz} Лутц, М. Изучаем Python. Том 1 / М. Лутц. -- 5-е изд. -- Санкт-Петербург~: Питер, 2019. -- 832 с. -- ISBN 978-5-907144-52-1. -- Текст~: непосредственный.
	\bibitem{python_ramalho} Рамальо, Л. Python. К вершинам мастерства / Л. Рамальо. -- Москва~: ДМК Пресс, 2017. -- 768 с. -- ISBN 978-5-97060-384-3. -- Текст~: непосредственный.
	\bibitem{python_doc} Python Documentation : сайт. -- URL: https://docs.python.org/3/ (дата обращения: 24.04.2026). -- Текст~: электронный.
	\bibitem{pep8} PEP 8 -- Style Guide for Python Code : сайт. -- URL: https://peps.python.org/pep-0008/ (дата обращения: 24.04.2026). -- Текст~: электронный.
	\bibitem{threading_python} Параллельное программирование в Python (threading) : сайт. -- URL: https://docs.python.org/3/library/threading.html (дата обращения: 24.04.2026). -- Текст~: электронный.
	\bibitem{logging_python} Logging HOWTO : сайт. -- URL: https://docs.python.org/3/howto/logging.html (дата обращения: 24.04.2026). -- Текст~: электронный.
	
	% --- Flask и веб-разработка ---
	\bibitem{flask_grinberg} Гринберг, М. Разработка веб-приложений с использованием Flask на языке Python / М. Гринберг. -- Москва~: ДМК Пресс, 2014. -- 272 с. -- ISBN 978-5-97060-206-5. -- Текст~: электронный.
	\bibitem{flask_doc} Flask Documentation : сайт. -- URL: https://flask.palletsprojects.com/ (дата обращения: 24.04.2026). -- Текст~: электронный.
	\bibitem{flask_login} Flask-Login Documentation : сайт. -- URL: https://flask-login.readthedocs.io/ (дата обращения: 24.04.2026). -- Текст~: электронный.
	\bibitem{jinja2} Jinja2 Documentation : сайт. -- URL: https://jinja.palletsprojects.com/ (дата обращения: 24.04.2026). -- Текст~: электронный.
	\bibitem{werkzeug_doc} Werkzeug Documentation : сайт. -- URL: https://werkzeug.palletsprojects.com/ (дата обращения: 24.04.2026). -- Текст~: электронный.
	
	% --- Базы данных и SQL ---
	\bibitem{date_db} Дейт, К. Дж. Введение в системы баз данных / К. Дж. Дейт. -- 8-е изд. -- Москва~: Вильямс, 2005. -- 1328 с. -- ISBN 978-5-8459-0788-2. -- Текст~: непосредственный.
	\bibitem{db_design} Коннолли, Т. Базы данных. Проектирование, реализация и сопровождение. Теория и практика / Т. Коннолли, К. Бегг. -- 3-е изд. -- Москва~: Вильямс, 2003. -- 1440 с. -- ISBN 978-5-8459-0527-7. -- Текст~: непосредственный.
	\bibitem{sql_groff} Грофф, Дж. Р. SQL: полное руководство / Дж. Р. Грофф, П. Н. Вайнберг, Э. Дж. Оппель. -- 3-е изд. -- Санкт-Петербург~: Диалектика, 2020. -- 960 с. -- ISBN 978-5-907144-26-5. -- Текст~: непосредственный.
	\bibitem{er_model} Чен, П. Модель «сущность-связь» -- шаг к единому представлению данных / П. Чен. -- Москва~: Мир, 1983. -- Текст~: непосредственный.
	\bibitem{normalization} Кент, У. Простое руководство по пяти нормальным формам в теории реляционных баз данных / У. Кент. -- Москва~: Мир, 1989. -- Текст~: непосредственный.
	\bibitem{acid} Хардер, Т. Принципы транзакционной обработки баз данных / Т. Хардер, А. Ройтер. -- Текст~: непосредственный // Системы управления базами данных. -- 2004. -- № 2. -- С. 56-71.
	
	% --- PostgreSQL ---
	\bibitem{postgresql_morgunov} Моргунов, Е. П. PostgreSQL. Основы языка SQL / Е. П. Моргунов. -- Санкт-Петербург~: БХВ-Петербург, 2022. -- 336 с. -- ISBN 978-5-9775-3960-9. -- Текст~: непосредственный.
	\bibitem{postgresql_doc} PostgreSQL Documentation : сайт. -- URL: https://www.postgresql.org/docs/ (дата обращения: 24.04.2026). -- Текст~: электронный.
	\bibitem{psycopg2_doc} Psycopg -- PostgreSQL adapter for Python : сайт. -- URL: https://www.psycopg.org/docs/ (дата обращения: 24.04.2026). -- Текст~: электронный.
	\bibitem{pgembed_doc} PyPgEmbed -- Embedded PostgreSQL for Python : сайт. -- URL: https://github.com/Simulmedia/pyembedpg (дата обращения: 24.04.2026). -- Текст~: электронный.
	\bibitem{pool_connections} Управление пулом соединений PostgreSQL : сайт. -- URL: https://www.postgresql.org/docs/ (дата обращения: 24.04.2026). -- Текст~: электронный.
	
	% --- Tkinter ---
	\bibitem{tkinter_doc} Tkinter Documentation : сайт. -- URL: https://docs.python.org/3/library/tkinter.html (дата обращения: 24.04.2026). -- Текст~: электронный.
	\bibitem{tkinter_tutorial} Ткаченко, А. Tkinter. Программирование GUI на Python / А. Ткаченко. -- Текст~: электронный // Metanit. -- URL: https://metanit.com/python/tkinter/ (дата обращения: 24.04.2026).
	
	% --- HTML/CSS (интерфейс) ---
	\bibitem{html_css_duckett} Дэкетт, Д. HTML и CSS. Разработка и создание веб-сайтов / Д. Дэкетт. -- Москва~: Эксмо, 2014. -- 480 с. -- ISBN 978-5-699-64193-2. -- Текст~: непосредственный.
	\bibitem{html_css_mozilla} HTML и CSS. Руководство для начинающих : сайт. -- URL: https://developer.mozilla.org/ru/docs/Learn/HTML (дата обращения: 24.04.2026). -- Текст~: электронный.
	\bibitem{http_protocol} HTTP (HyperText Transfer Protocol) : сайт. -- URL: https://developer.mozilla.org/ru/docs/Web/HTTP (дата обращения: 24.04.2026). -- Текст~: электронный.
	
	% --- Импорт данных ---
	\bibitem{pandas_doc} Pandas -- Python Data Analysis Library : сайт. -- URL: https://pandas.pydata.org/docs/ (дата обращения: 24.04.2026). -- Текст~: электронный.
	\bibitem{excel_format} Стандарт открытого формата Office Open XML : сайт. -- URL: https://www.ecma-international.org/publications-and-standards/standards/ecma-376/ (дата обращения: 24.04.2026). -- Текст~: электронный.
	
	% --- Проектирование и архитектура ---
	\bibitem{uml_booch} Буч, Г. Введение в UML от создателей языка / Г. Буч, И. Якобсон, Д. Рамбо. -- Москва~: ДМК Пресс, 2015. -- 498 с. -- ISBN 978-5-457-43379-3. -- Текст~: непосредственный.
	\bibitem{uml_rambo} Рамбо, Дж. UML 2.0. Объектно-ориентированное моделирование и разработка / Дж. Рамбо, М. Блаха. -- 2-е изд. -- Санкт-Петербург~: Питер, 2021. -- 542 с. -- ISBN 978-5-4461-9428-5. -- Текст~: непосредственный.
	\bibitem{rest_api} Филд, Р. Т. Архитектурный стиль REST и проектирование сетевых приложений / Р. Т. Филд. -- Текст~: электронный. -- URL: https://www.ics.uci.edu/~fielding/pubs/dissertation/rest\_arch\_style.htm (дата обращения: 24.04.2026).
	
	% --- Качество кода и тестирование ---
	\bibitem{clean_code} Мартин, Р. Чистый код: создание, анализ и рефакторинг / Р. Мартин. -- Санкт-Петербург~: Питер, 2013. -- 464 с. -- ISBN 978-5-496-00487-9. -- Текст~: непосредственный.
	\bibitem{software_testing} Майерс, Г. Искусство тестирования программ / Г. Майерс, Т. Баджетт, К. Сандлер. -- 3-е изд. -- Москва~: Вильямс, 2012. -- 272 с. -- ISBN 978-5-8459-1796-6. -- Текст~: непосредственный.
	
	% --- Инструменты разработки ---
	\bibitem{ide_pycharm} PyCharm Documentation : сайт. -- URL: https://www.jetbrains.com/pycharm/documentation/ (дата обращения: 24.04.2026). -- Текст~: электронный.
	\bibitem{git} Чакон, С. Git для профессионального программиста / С. Чакон, Б. Штрауб. -- Санкт-Петербург~: Питер, 2016. -- 496 с. -- ISBN 978-5-496-01763-3. -- Текст~: непосредственный.
	\bibitem{pgadmin} pgAdmin -- PostgreSQL Tools : сайт. -- URL: https://www.pgadmin.org/docs/ (дата обращения: 24.04.2026). -- Текст~: электронный.
	
	% --- Оформление работы ---
	\bibitem{latex_guide} Котельников, И. А. LaTeX по-русски / И. А. Котельников, П. З. Чеботаев. -- Санкт-Петербург~: БХВ-Петербург, 2004. -- 498 с. -- ISBN 5-87550-195-2. -- Текст~: непосредственный.
	
	% --- Дополнительные источники ---
	
	% --- Flask (расширенное) ---
	\bibitem{flask_grinberg2} Гринберг, М. Разработка веб-приложений с использованием Flask на языке Python / М. Гринберг. -- 2-е изд. -- Санкт-Петербург~: Питер, 2019. -- 320 с. -- ISBN 978-5-4461-1231-0. -- Текст~: непосредственный.
	
	% --- Tkinter (углублённое) ---
	\bibitem{tkinter_moore} Мур, А. Д. Python GUI Programming with Tkinter / А. Д. Мур. -- 2-е изд. -- Packt Publishing, 2021. -- 528 с. -- ISBN 978-1-80181-592-5. -- Текст~: непосредственный.
	
	% --- PostgreSQL (защита и оптимизация) ---
	\bibitem{postgresql_vasiliev} Васильев, А. В. PostgreSQL 14. Защита, настройка и оптимизация / А. В. Васильев. -- Санкт-Петербург~: БХВ-Петербург, 2023. -- 448 с. -- ISBN 978-5-9775-1741-6. -- Текст~: непосредственный.
	
	% --- SQL (учебное пособие) ---
	\bibitem{sql_beiley} Бейли, Л. Изучаем SQL / Л. Бейли. -- Санкт-Петербург~: Питер, 2022. -- 384 с. -- ISBN 978-5-4461-0984-8. -- Текст~: непосредственный.
	
	% --- Pandas и анализ данных ---
	\bibitem{pandas_mckinney} Маккинни, У. Python и анализ данных / У. Маккинни. -- 3-е изд. -- Москва~: ДМК Пресс, 2023. -- 536 с. -- ISBN 978-5-93700-174-0. -- Текст~: непосредственный.
	
	% --- Тестирование (pytest) ---
	\bibitem{pytest_okken} Оккен, Б. pytest. Быстрое тестирование приложений на Python / Б. Оккен. -- Санкт-Петербург~: Питер, 2020. -- 320 с. -- ISBN 978-5-4461-1265-4. -- Текст~: непосредственный.
	
	% --- TDD (разработка через тестирование) ---
	\bibitem{tdd_percival} Персиваль, Г. Python. Разработка на основе тестирования / Г. Персиваль. -- Москва~: ДМК Пресс, 2018. -- 622 с. -- ISBN 978-5-97060-594-3. -- Текст~: непосредственный.
	
	% --- Архитектура (Clean Architecture) ---
	\bibitem{clean_architecture_martin} Мартин, Р. Чистая архитектура. Искусство разработки программного обеспечения / Р. Мартин. -- Санкт-Петербург~: Питер, 2018. -- 352 с. -- ISBN 978-5-4461-0772-8. -- Текст~: непосредственный.
	
	% --- Git (визуальное руководство) ---
	\bibitem{git_gandhi} Ганди, Р. Head First. Git / Р. Ганди. -- Санкт-Петербург~: БХВ-Петербург, 2023. -- 464 с. -- ISBN 978-5-9775-1777-5. -- Текст~: непосредственный.
	
	% --- HTML/CSS (адаптивный дизайн) ---
	\bibitem{html5_frain} Фрейн, Б. HTML5 и CSS3. Разработка современных веб-сайтов / Б. Фрейн. -- 2-е изд. -- Санкт-Петербург~: Питер, 2022. -- 384 с. -- ISBN 978-5-4461-0526-2. -- Текст~: непосредственный.
	
	% --- Электронные ресурсы ---
	\bibitem{tkdocs} TkDocs -- Tk Tutorial : сайт. -- URL: https://tkdocs.com/ (дата обращения: 24.04.2026). -- Текст~: электронный.
	\bibitem{sqlalchemy_doc} SQLAlchemy Documentation : сайт. -- URL: https://docs.sqlalchemy.org/ (дата обращения: 24.04.2026). -- Текст~: электронный.
	\bibitem{alembic_doc} Alembic -- Database Migrations for SQLAlchemy : сайт. -- URL: https://alembic.sqlalchemy.org/ (дата обращения: 24.04.2026). -- Текст~: электронный.
	\bibitem{bootstrap_doc} Bootstrap Documentation : сайт. -- URL: https://getbootstrap.com/docs/5.3/ (дата обращения: 24.04.2026). -- Текст~: электронный.
	\bibitem{clean_architecture_original} Мартин, Р. The Clean Architecture (статья) : сайт. -- URL: https://blog.cleancoder.com/uncle-bob/2012/08/13/the-clean-architecture.html (дата обращения: 24.04.2026). -- Текст~: электронный.
	
\end{thebibliography}